\documentclass{edtkdoc}%\documentclass[a4paper,oneside]{article}
\usepackage{times,fancyhdr,eurosym,calc,colortbl,textpos,hhline,array,geometry}
\usepackage[autolanguage]{numprint}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage[most]{tcolorbox}
\geometry{hmargin=5mm,vmargin={5mm,10mm},includefoot}

\newlength{\cartoucheTopMargin}

\newlength{\logowidthMNT}
\setlength{\logowidthMNT}{36mm}
\newlength{\logowidthMUTACITE}
\setlength{\logowidthMUTACITE}{55mm}
\newlength{\logowidthCPLTR}
\setlength{\logowidthCPLTR}{65mm}
\newlength{\logowidth}

\newlength{\logoheightMNT}
\setlength{\logoheightMNT}{40mm}
\newlength{\logoheightMUTACITE}
\setlength{\logoheightMUTACITE}{20mm}
\newlength{\logoheightCPLTR}
\setlength{\logoheightCPLTR}{20mm}
\newlength{\logoheight}

\newlength{\logomargin}
\setlength{\logomargin}{10mm}

\newlength{\numberwidth}
\setlength{\numberwidth}{20mm}
\newlength{\usablewidth}
\setlength{\usablewidth}{170mm}
\newlength{\smallBoxWidth}
\setlength{\smallBoxWidth}{.7\usablewidth}
\newlength{\cartoucheWidth}
\setlength{\cartoucheWidth}{10cm}

\setlength\arrayrulewidth{1pt}

\def\smallColHeaderFont{\scriptsize}

% Sizes: tiny scriptsize footnotesize small normalsize large Large LARGE huge Huge
\def\docMainFont{\footnotesize}
\def\boxTitleFont{\small\bfseries}

% some boxes have bigger fonts fot title/body
\newenvironment{biggerFont}{
\begin{small}
}{
\end{small}
}
\def\boxBigTitleFont{\Large\bfseries}

\AtBeginDocument{\pagestyle{fancy}\thispagestyle{fancy}\nprounddigits{2}\docMainFont\sf}

        \definecolor{blancPasBlanc}{rgb}{ 0.949,  0.949,  1.00 } % blanc pas blanc (Ghost White) -- bleu gris très clair chez Sophie
 \definecolor{blancChouiaPlusFonce}{rgb}{ 0.90,   0.90,   0.90 } % blanc pas blanc mais un chouïa plus foncé
 \definecolor{couleurTitreColonnes}{rgb}{ 0.90,   0.90,   0.90 } % blanc pas blanc (Ghost White) -- bleu gris très clair chez Sophie

  \definecolor{cartoucheImpair}{rgb}{ 0.949, 0.949, 1.00 } % blanc pas blanc
    \definecolor{cartouchePair}{rgb}{ 0.90,  0.90,  0.90 } % blanc pas blanc mais un chouïa plus foncé

 \definecolor{positifSousTotal}{rgb}{ 1.00, 1.00, 1.00 } % vrai blanc, bien blanc
     \definecolor{positifTotal}{rgb}{ 0.61, 0.87, 1.00 } % Columbia Blue

     \definecolor{boxTitreFond}{rgb}{ 0.00, 0.50, 1.00 } % Azure

    \definecolor{positifImpair}{rgb}{ 0.949,  0.949,  1.00 } % blanc pas blanc (Ghost White) -- bleu gris très clair chez Sophie
      \definecolor{positifPair}{rgb}{ 0.90,   0.90,   0.90 } % blanc pas blanc mais un chouïa plus foncé

% rownum=1 -> start coloring with the first row (no headers)
\newcommand\positiveBlock{\rowcolors{2}{positifImpair}{positifPair}\global\rownum=1\relax}

\gdef\mnthaut{
\begin{textblock*}{\logowidthMNT}(0mm,0mm)%
\includegraphics[width=\logowidthMNT]{new_logo_mnt}% Logo en haut
\end{textblock*}%
}%

\gdef\mutahaut{
  \begin{textblock*}{\logowidthMUTACITE}(0mm,0mm)%
  \includegraphics[width=\logowidthMUTACITE]{Logo_mutacite}% Logo en haut
  \end{textblock*}%
}%

\gdef\cpltrhaut{
  \begin{textblock*}{\logowidthCPLTR}(5mm,5mm)%
  \includegraphics[width=\logowidthCPLTR]{Logo_CPLTR}% Logo en haut
  \end{textblock*}%
}%

\cfoot{\small\sf\edLegalOurs}
\lfoot{}
\rfoot{}

\newlength{\topwidth}
\newlength{\topTwowidth}
\newlength{\mylength}

\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\arraybackslash }b{#1}}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\arraybackslash }b{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash }b{#1}}

\newcommand\fiche[4]{% ignore 4th argument (entite juridique)
\long\gdef\xCLEGEDi{#1}% for index .idx1
\long\gdef\xCLEGEDii{#2}% for index .idx1
\long\gdef\xCLEGEDiii{#3}% for index .idx1
\ifthenelse{\equal{\edCorp}{MUTACITE}}{
\setlength{\logowidth}{\logowidthMUTACITE}
\setlength{\logoheight}{\logoheightMUTACITE}
\setlength{\cartoucheTopMargin}{15mm}
\mutahaut%
}{%
\ifthenelse{\equal{\edCorp}{CPLTR}}{
\setlength{\logowidth}{\logowidthCPLTR}
\setlength{\logoheight}{\logoheightCPLTR}
\setlength{\cartoucheTopMargin}{7mm}
\cpltrhaut%
}{%
\setlength{\logowidth}{\logowidthMNT}
\setlength{\logoheight}{\logoheightMNT}
\setlength{\cartoucheTopMargin}{15mm}
\mnthaut%
}%
}
\begin{textblock*}{\cartoucheWidth}(\logowidth+\logomargin,\cartoucheTopMargin)%
\noindent\begin{tabular}{rl}
\textbf{AGENCE:}       & #1 \\
\textbf{NOM:}          & #2 \\
\textbf{COLLECTIVITÉ:} & #3 \\
\end{tabular}
\end{textblock*}%

% ugly but avoids the next box to be too high on the page (activate a "paragraph")
~

\vspace{\logoheight}
}

% numprint / phantom (/ unit)
\newcommand\nn[2]{\numprint{#1}\phantom{#2}}
\newcommand\npu[3]{\numprint{#1}\phantom{#2}#3}
% (do not add decimal part) / phantom
\newcommand\rn[2]{\npnoround\numprint{#1}\nprounddigits{2}\phantom{#2}}
\newcommand\rpu[3]{\npnoround\numprint{#1}\nprounddigits{2}\phantom{#2}#3}

\newcommand\NN[2]{\nn{#1}{#2}}       % negative numbers
\newcommand\RN[2]{\rn{#1}{#2}}       % negative numbers
\newcommand\NPU[3]{\npu{#1}{#2}{#3}} % negative numbers
\newcommand\RPU[3]{\rpu{#1}{#2}{#3}} % negative numbers


\newtcbox\cartoucheBox[1]{
  hbox,
  enhanced,
  % attach boxed title to top center={yshift=-3mm,yshifttext=-1mm},
  colback=blue!5!white,
  colframe=boxTitreFond!50!black,
  colbacktitle=boxTitreFond!80!black,
  fonttitle=\boxTitleFont,
  % boxed title style={size=small,colframe=boxTitreFond!50!black},
  title=#1%
}

\newtcbox\detailsBox[1]{
  hbox,
  enhanced,
  % attach boxed title to top center={yshift=-3mm,yshifttext=-1mm},
  colback=blue!5!white,
  colframe=boxTitreFond!50!black,
  colbacktitle=boxTitreFond!80!black,
  fonttitle=\boxTitleFont,
  % boxed title style={size=small,colframe=boxTitreFond!50!black},
  title=#1%
}

\newtcbox\sousBilanBox[1]{
  hbox,
  enhanced,
  % attach boxed title to top center={yshift=-3mm,yshifttext=-1mm},
  colback=blue!5!white,
  colframe=boxTitreFond!50!black,
  colbacktitle=boxTitreFond!80!black,
  fonttitle=\boxBigTitleFont,
  % boxed title style={size=small,colframe=boxTitreFond!50!black},
  title=#1%
}

\newtcbox\sousSousBilanBox[1]{
  hbox,
  enhanced,
  % attach boxed title to top center={yshift=-3mm,yshifttext=-1mm},
  colback=blue!5!white,
  colframe=boxTitreFond!50!black,
  colbacktitle=boxTitreFond!80!black,
  fonttitle=\boxTitleFont,
  % boxed title style={size=small,colframe=boxTitreFond!50!black},
  title=#1%
}

\newtcbox\periodeBox{
  hbox,
  enhanced,
  % attach boxed title to top center={yshift=-3mm,yshifttext=-1mm},
  colback=blue!5!white,
  colframe=boxTitreFond!50!black,
  colbacktitle=boxTitreFond!80!black,
  fonttitle=\boxTitleFont,
  % boxed title style={size=small,colframe=boxTitreFond!50!black},
  title=Périodes à indemniser%
}

\newtcbox\bilanBox[1]{
  hbox,
  enhanced,
  % attach boxed title to top center={yshift=-3mm,yshifttext=-1mm},
  colback=blue!5!white,
  colframe=boxTitreFond!50!black,
  colbacktitle=boxTitreFond!80!black,
  fonttitle=\boxBigTitleFont,
  % boxed title style={size=small,colframe=boxTitreFond!50!black},
  title=#1%
}

\newenvironment{cartouche}{%
\rowcolors{2}{cartoucheImpair}{cartouchePair}\global\rownum=1\relax%start coloring with the first row (no headers)
\begin{center}
\begin{tabular}{lR{25mm}C{30mm}}
}{%
\end{tabular}
\end{center}
}
\newcommand\lcar[3]{#1 & #2 & #3\\}

% -\arrayrulewidth% if vertical separators used
\newenvironment{tableauDetails}{% tableau en 4 colonnes
\begin{minipage}{\usablewidth}
\setlength{\mylength}{%
\usablewidth
-\numberwidth%
-\numberwidth%
-\numberwidth%
-\tabcolsep-\tabcolsep%
-\tabcolsep-\tabcolsep%
-\tabcolsep-\tabcolsep%
-\tabcolsep-\tabcolsep%
}
\positiveBlock{}
\begin{tabular}{L{\mylength}R{\numberwidth}R{\numberwidth}R{\numberwidth}}
\rowcolor{couleurTitreColonnes}
\textbf{Libellé} & { \textbf{Base}\phantom{,00} } & {\textbf{Taux}\phantom{,00}} & {\hfill \textbf{Valeur} \hfill } \\
\hline
}{%
\end{tabular}
\end{minipage}
}
\newcommand\ldet[4]{#1 & #2 & #3 & #4 \\}% ligne details

\newenvironment{tableauSousBilan}{% tableau en 2 colonnes
\positiveBlock{}
\begin{biggerFont}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
}{%
\end{tabular}
\end{center}
\end{biggerFont}
}
\newcommand\sbil[2]{#1 & #2 \\}% ligne sous-bilan
\newcommand\Sbil[2]{#1 & \textbf{#2} \\}% total sous-bilan

% -\arrayrulewidth% if vertical separators used
\newenvironment{tableauSousSousBilan}{% tableau en 4 colonnes
\begin{minipage}{\usablewidth}
\setlength{\mylength}{%
\usablewidth
-\numberwidth%
-\tabcolsep-\tabcolsep%
-\tabcolsep-\tabcolsep%
}
\positiveBlock{}
\begin{tabular}{L{\mylength}R{\numberwidth}R{\numberwidth}R{\numberwidth}}
\rowcolor{couleurTitreColonnes}
\textbf{Libellé} & {\hfill \textbf{Valeur} \hfill } \\
\hline
}{%
\end{tabular}
\end{minipage}
}
\newcommand\ssbil[2]{#1 & #2 \\}% ligne sous-sous-bilan
\newcommand\Ssbil[2]{#1 & \textbf{#2} \\}% total sous-sous-bilan

\newenvironment{tableauPeriode}{% tableau en 7 colonnes
\begin{minipage}{\usablewidth}
\setlength{\mylength}{%
\usablewidth
-\numberwidth%
-\numberwidth%
-\numberwidth%
-\numberwidth%
-\numberwidth%
-\tabcolsep-\tabcolsep%
-\tabcolsep-\tabcolsep%
-\tabcolsep-\tabcolsep%
-\tabcolsep-\tabcolsep%
-\tabcolsep-\tabcolsep%
-\tabcolsep-\tabcolsep%
-\tabcolsep-\tabcolsep%
}
\rowcolors{2}{cartoucheImpair}{cartouchePair}\global\rownum=1\relax%start coloring with the first row (no headers)
\begin{tabular}{C{.5\mylength}C{.5\mylength}C{\numberwidth}C{\numberwidth}C{\numberwidth}C{\numberwidth}C{\numberwidth}}
\rowcolor{couleurTitreColonnes}
\multicolumn{2}{c}{\textbf{Période indemnisée}} &
\multicolumn{2}{c}{\textbf{Nombre de jours}} &
\textbf{Traitement} &
\textbf{I.J.} &
\textbf{Montant} \\
\rowcolor{couleurTitreColonnes}
\textbf{\smallColHeaderFont du (début)}        & \textbf{\smallColHeaderFont au (fin)} &
\textbf{\smallColHeaderFont du mois (28 à 31)} & \textbf{\smallColHeaderFont à indemniser} &
\textbf{théorique} & \textbf{Séc. Soc.} & \textbf{indemnisé} \\
\hline
}{%
\end{tabular}
\end{minipage}
}
\newcommand\lper[7]{#1 & #2 & #3 & #4 & {\hfill #5} & {\hfill #6} & {\hfill \textbf{#7}} \\}% ligne periode
\newcommand\Tper[3]{\hline
\rowcolor{positifTotal}
\multicolumn{4}{l}{\textbf{TOTAL}} & {\hfill #1} & {\hfill #2} & {\hfill \textbf{#3}} \\
\hline } % total periodes

\newenvironment{bilanGlobal}{% tableau en 2 colonnes
\rowcolors{2}{cartoucheImpair}{cartouchePair}\global\rownum=1\relax%start coloring with the first row (no headers)
\begin{biggerFont}
\begin{center}
\begin{tabular}{lr}
}{%
\end{tabular}
\end{center}
\end{biggerFont}
}
\newcommand\lbil[2]{#1 & \textbf{#2} \\}

% subtitle
\newcommand\sdet[4]{\textbf{#1} & & & \textbf{#4} \\}

% final subtotal
\newcommand\tdet[4]{\hline
\rowcolor{positifSousTotal} \textbf{#1} & & & \textbf{#4}
\global\rownum=1\relax % re-initialise row colors switch (before new row)
\\
}

% inner subtotal
\newcommand\idet[4]{\hline
\rowcolor{positifSousTotal} \textbf{#1} & & & \textbf{#4} \\
\hline
}

% final total
\newcommand\Tdet[4]{\hline%
\rowcolor{positifTotal} \textbf{#1} & & & \textbf{#4}
\global\rownum=1\relax % re-initialise row colors switch (before new row)
\\
\hline
}

\newcommand\insertCartouche[2]{
\centering\cartoucheBox{#1}{
\begin{minipage}{\smallBoxWidth}
\begin{cartouche}
#2
\end{cartouche}
\end{minipage}
}
}

\newcommand\insertDetails[2]{
\centering\detailsBox{#1}{
\begin{minipage}{\usablewidth}
\begin{tableauDetails}
#2
\end{tableauDetails}
\end{minipage}
}
}

\newcommand\insertSousBilan[2]{
\centering\sousBilanBox{#1}{
\begin{minipage}{\smallBoxWidth}
\begin{tableauSousBilan}
#2
\end{tableauSousBilan}
\end{minipage}
}
}

\newcommand\insertSousBilanWithComment[3]{
\centering\sousBilanBox{#1}{
\begin{minipage}{\smallBoxWidth}
\begin{tableauSousBilan}
#2
\end{tableauSousBilan}
\begin{center}
#3
\end{center}
\end{minipage}
}
}

\newcommand\insertSousSousBilan[2]{
\centering\sousSousBilanBox{#1}{
\begin{minipage}{\usablewidth}
\begin{tableauSousSousBilan}
#2
\end{tableauSousSousBilan}
\end{minipage}
}
}

\newcommand\insertBilan[2]{
\centering\bilanBox{#1}{
\begin{minipage}{\smallBoxWidth}
\begin{bilanGlobal}
#2
\end{bilanGlobal}
\end{minipage}
}
}

\newcommand\insertBilanWithComment[3]{
\centering\bilanBox{#1}{
\begin{minipage}{\smallBoxWidth}
\begin{bilanGlobal}
#2
\end{bilanGlobal}
\begin{center}
#3
\end{center}
\end{minipage}
}
}

\newcommand\insertPeriod[1]{
\centering\periodeBox{
\begin{minipage}{\usablewidth}
\begin{tableauPeriode}
#1
\end{tableauPeriode}
\end{minipage}
}
}

\begin{document}
\input{PHX-JUSTCALC.txt} % actually this is LaTeX...
\end{document}
